成立公司 聘請被捕人士 網上賣JPG 交少少稅 出糧比員工

有無得諗?

賣反送中 poster

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

真籌旗印刷有限公司

其實真係有得諗

外傭患癌被炒兼拖糧 眾籌醫療費破70萬

記者賴振雄報道：一名38歲菲籍外傭確診患第三期子宮頸癌，病假期間遭解僱，拖欠逾萬元薪酬及代通知金，同時喪失醫療保障，徬徨中獲妹妹的好心僱主伸出援手，讓她暫住，又在網上眾籌醫藥費，截至昨傍晚已籌得逾70萬元。

患病的菲傭Baby Jane Allas於2017年底來港工作，受聘於一個巴基斯坦裔六人家庭。Allas表示，每日只吃冷飯菜汁，假日也要工作，來港一年體重驟減16公斤。去年底，她身體不適，但僱主拒絕她請病假，今年一月下旬求診，轉介到屯門醫院治療，同月25日確診第三期子宮頸癌，獲簽發病假至2月18日。僱主在2月17日發出解僱信，原因是Allas患癌，信末更諷刺地寫道：「祝你身體健康。」

醫子宮頸癌 最少100萬元

Allas遭解僱，喪失醫療保障，兩周後更要離港，頓感徬徨，而且由今年一月十二日後，僱主未再出糧，估計連假日薪酬及代通知金，約拖欠逾萬元。Allas妹妹的僱主Jessica知悉後伸出援手，讓她暫住其家，又在網上眾籌醫藥費，事件在網上廣傳後，眾籌反應熱烈，至昨晚七時已達69萬元。

Allas感激Jessica的協助，有信心戰勝癌魔。Jessica估計醫療費最少100萬元，仍繼續眾籌，協助Allas僱用律師到勞工處追討欠薪。勞工處表示已接獲個案，會提供協助。

【華府停擺】80萬公務員無糧出 網上眾籌解財困

華府停擺近3周，80萬公務員無糧出，部分人經已山窮水盡無錢供樓。近千名財困公務員發起網上眾籌。籌款網站GoFundMe過去3周共籌集10萬美元，助公務員應急。

停擺令大批公務員頓失收入來源，稅局員工布里蘭（Alphonzo Breland）日前在籌款網站GoFundMe對外求援，稱無法負擔本月15日到期的樓按供款，一旦遲交會有罰款，女兒教育開支亦出問題，財困使他憂心得無法安枕。

停擺下，部分公務員要無薪工作，為應付開支被迫犧牲休息時間打兩份工，但部分人下班後要照顧子女，難以撥出時間。

西雅圖兩名少年在網上眾籌助母，稱︰「我的媽媽不能打第2份工，因為我們就是她的第2份工。」

公務員處境艱難，有網民發揮救急扶危精神，慷慨解囊，GoFundMe發言人齊希（Katherine Cichy）稱，過去3周網站相關籌款額達10萬美元。

有無法律巴打講下有無法律問題?

要請大量兼職顧問
需要專業人士意見

睇完公司利得稅個扣減部份
員工薪金可以扣減